{
    "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-masing-masing-berjari-jari-4-cm-dan-6-cm-121",
            "question": "Dua buah lingkaran masing - masing berjari - jari 4 cm dan 6 cm. hitunglah:     a. perbandingan luasnya\r\n b. selisih luasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.perbandingan luasnya 16:36<br>b.selisih luasnya \u00a062.8cm<br>Caranya<br>L1:L2<br>[tex] \\pi [/tex] . r\u00b2 :[tex] \\pi [/tex] . r\u00b2<br>[tex] \\pi [/tex] dicoret karena sama<br>r\u00b2 : r\u00b2<br>4\u00b2: 6\u00b2<br>16:36",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlily-dilahirkanjumlah-umur-noni-dan-735",
            "question": "Ketika noni berumur 12 tahun,lily dilahirkan.jumlah umur noni dan lily sekaranng adalah 27 tahun.berapa umur noni sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah umur - umur noni =&gt; 27 - 12 = 15<br><br>15 : 2 = 7,5<br><br>maka ;<br>umur noni = 12 + 7,5 = 19,5<br>umur lily = 0 + 7,5 = 7,5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 27<br>x-y = 12<br>\u00a0 \u00a02y= 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>y = 7,5</strong><br><br>x+y =27<br>x + 7,5 =27<br><strong>x = 19,5</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-lingkaran-yang-luasnya-70650-cm2-dengan-phi-3-515",
            "question": "Panjang jari jari lingkaran yang luasnya 706,50 cm2 dengan phi 3,14 adalah..    a. 10,0\r\n b. 12,5\r\n c. 15 cm\r\n d. 17,5 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "706,5 = 3,14 x r\"<br>225 = r&#039;&#039;<br>15 = r",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "luas lingkaran = phi r kuadrat<br>706,50 = 3,14 r kuadrat<br>706,50/3,14 = r kuadrat<br>225 = r kuadrat<br>[tex] \\sqrt{225} [/tex] = r<br>r = 15 <br><br>jadi panjang jari-jari = 15 (c)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-macam-macam-himpunan-dan-macam-macam-diagram-venn-524",
            "question": "Tolong jelaskan macam-macam himpunan dan macam-macam diagram venn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Macam-macam Himpunan<br><br>Macam-macam Himpunan :<br>Himpunan berhingga ( finite set ) yaitu himpunan yang jumlah elemennya berhingga. Contoh :<span><span>A =\u00a0</span>{<span>\u00a0x\u00a0|</span><span>\u00a0x\u00a0\u00a0adalah 3 bilangan\u00a0\u00a0ganjil pertama\u00a0</span>}<span>\u00a0=\u00a0</span>{<span>\u00a01, 3, 5\u00a0</span>}<br></span><span><span>B =\u00a0</span>{<span>\u00a0x\u00a0|</span><span>\u00a05\u00a0</span>&lt;<span>\u00a0x\u00a0</span>&lt;<span>\u00a015 ,\u00a0\u00a0x = bilangan genap\u00a0</span>}<span>\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{<span>\u00a06, 8, 10, 12, 14\u00a0</span>}\u00a0\u00a0\u00a0<br></span><br><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Himpunan tak berhingga ( infinite set ), yaitu himpunan yang jumlah elemennya tidak berhingga.<br></span>Contoh :\u00a0<span><span>A =\u00a0</span>{<span>\u00a0x\u00a0|</span><span>\u00a0x\u00a0\u00a0adalah bilangan genap\u00a0</span>&gt;<span>\u00a0\u00a02\u00a0</span>}<span>\u00a0=\u00a0</span>{<span>\u00a04, 6, 8, 12, 14, \u2026\u2026\u2026\u00a0</span>}\u00a0\u00a0\u00a0<br></span><span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B =\u00a0</span>{<span>\u00a0x\u00a0|</span><span>\u00a0x\u00a0\u00a0adalah bilangan asli\u00a0</span>&gt;<span>\u00a05\u00a0</span>}<span>\u00a0=\u00a0</span>{<span>\u00a06, 7, 8, 9, 10, \u2026\u2026..\u2026\u2026\u00a0</span>}\u00a0\u00a0\u00a0<br></span><br><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Himpunan kosong ( void set ), yaitu himpunan yang tidak memiliki elemen.<br></span>Contoh :\u00a0<span><span>E =\u00a0</span>{<span>\u00a0x\u00a0|</span><span>\u00a0x2\u00a0= 16 , x\u00a0\u00a0adalah ganjil\u00a0</span>}<span>\u00a0=\u00a0</span>{<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0\u00a0\u00a0atau\u00a0\u00a0\u00a0</span>f<br></span><br><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Himpunan sama, yaitu himpunan yang memiliki elemen-elemen yang sama, walaupun urutannya berbeda.<br></span>Contoh :\u00a0<span><span>Jika A =\u00a0</span>{<span>\u00a02, 3, 4, 5\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0dan B = { 4, 2, 3, 5} maka\u00a0\u00a0A = B<br></span></span><br><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Himpunan Ekivalen ( kesamaan 2 himpunan ), yaitu himpunan yang memiliki\u00a0\u00a0jumlah elemen/kardinalitas yang sama.<br></span></span>Contoh :\u00a0<span><span>Jika A\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{<span>\u00a02, 3, 1, 19, 5</span>}<span>\u00a0dan B = { i, q, b, a, l } maka\u00a0\u00a0A\u00a0</span>~<span>\u00a0B karena <br>n(A) = n(B) = 5\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br></span></span><br><span><span>6.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Himpunan Bagian (subset), yaitu himpunan yang semua elemennya ada pada himpunan yang lain.<br></span></span>Contoh :\u00a0<span><span>Jika A\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{<span>\u00a03, 4, 5, 6\u00a0</span>}<span>\u00a0dan B = { 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 } <br>maka\u00a0\u00a0A\u00a0</span>\u00cc<span>\u00a0B\u00a0\u00a0( A subset dari B ), sedangkan\u00a0\u00a0B\u00a0</span>\u00c9<span>\u00a0A\u00a0\u00a0( B\u00a0superset\u00a0dari A) karena B mengandung semua elemen dari A.<br></span></span><span>Himpunan\u00a0saling\u00a0lepas / asing / disjoint, yaitu himpunan yang elemen-elemennya berbeda.</span>Contoh :<span><span>Jika A\u00a0\u00a0=\u00a0</span>{<span>\u00a06, 7, 8, 9\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0dan B = { 16, 17, 18, 19 } maka\u00a0\u00a0A\u00a0\u00a0</span>|\u00a0|<span>\u00a0\u00a0B</span></span><br>Himpunan Semesta ( Universal set ), yaitu himpunan yang mencakup semua himpunan yang sedang dibicarakan.Contoh :\u00a0<span><span>Jika A\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{<span>1, 2, 3, 4\u00a0</span>}<span>\u00a0, B = {5, 6, 7, 8} dan\u00a0\u00a0C = { 9, 10, 11, 12,}</span></span><span><span>maka himpunan semestanya N =\u00a0</span>{1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12,}<br></span><br>2.\u00a0Himpunan Komplemen, yaitu himpunan yang elemen-elemennya tidak ada di himpunan tersebut tapi ada di himpunan semestanya.<br><br>Contoh :\u00a0<span><span>Jika A = { bilangan bulat positif}, B\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{1, 2, 3, 4, 5\u00a0}<span>\u00a0dan<br></span></span><span><span>C =\u00a0</span>{1, 2, 3,...}<span>\u00a0maka himpunan komplemen dari C adalah Cc\u00a0=\u00a0</span>{4, 5, 6 ...}\u00a0<span>dan himpunan komplemen dari B adalah Bc\u00a0=\u00a0\u00a0</span>{<span>\u00a06, 7, 8 \u2026\u00a0</span>}<br></span><br><span><span>3.\u00a0Himpunan Keluarga / Set of\u00a0\u00a0Set, yaitu himpunan yang elemen-elemennya berupa himpunan.<br></span></span><br>Contoh :<span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span><span>{{</span>2,4}<span>,\u00a0</span>{1,5}<span>,\u00a0</span>{2,6,7<span>}}</span><span>\u00a0\u2026\u2026..\u00a0\u00a0=\u00a0</span><span>Himpunan keluarga</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0\u00a0=\u00a0\u00a0</span><span>{{</span>2,4}<span>,\u00a0\u00a01, 5 ,\u00a0</span>{2,6,7<span>}}</span><span>\u00a0\u2026\u2026\u2026\u00a0=\u00a0</span><span>Bukan Himpunan Keluarga</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br><br>\u00a04.<span>\u00a0\u00a0</span></span>Himpunan Power Set / Kuasa, yaitu himpunan yang elemen-elemennya merupakan subset dari himpunan yang bersangkutan</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Jika jumlah subset dari sebuah himpunan dengan n elemen = 2n\u00a0maka jumlah elemen himpunan kuasa juga sama dengan 2n.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br><br>Contoh :</span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0A =\u00a0\u00a0</span>{<span>\u00a02, 4\u00a0</span>}<span>\u00a0maka himpunan bagiannya ada 22\u00a0= 4, <br>yaitu :</span></span><span>{<span>\u00a02\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0\u00a0</span>\u00cc<span>\u00a0\u00a0</span>{2, 4}<span>,\u00a0</span>{<span>\u00a04\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0\u00a0</span>\u00cc<span>\u00a0\u00a0</span>{2, 4}<span>,\u00a0</span>{2, 4}<span>\u00a0\u00a0</span>\u00cc<span>\u00a0\u00a0</span>{2, 4,}<span>,\u00a0</span>{<span>\u00a0\u00a0\u00a0</span>}<span>\u00a0\u00a0</span>\u00cc<span>\u00a0\u00a0</span>{<span>2, 4} maka himpunan kuasa A =\u00a0</span>{2,4}<span>\u00a0\u00a0adalah\u00a0</span><span>{{</span>2},{4},{2,4},{<span>\u00a0\u00a0</span><span>}}</span></span><span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "himpunan bilangan,himpunan terhingga,himpunan tak terhingga,himpunan kosong,himpunan semesta, himpunan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-lingkaran-di-depan-sudut-60derajat-adalah-20cm-kel-932",
            "question": "Panjang busur lingkaran di depan sudut 60derajat adalah 20cm. keliling lingkaran itu adalah....cm    jika luas lingkaran 616 cm2 sedang luas juring AOB adalah 462 cm2, maka besar sudut pusat AOB adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 60 derajat/360 derajat = 20 cm; keliling= 6 x 20 cm = 120 cm<br>2) sudut AOB = 616/462 = 1/3 = 360/3 = 120 derajat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikaa-harga-1-gros-peniti-rp10800-maka-hargaa-perbuah-penitiiny-192",
            "question": "Jikaa harga 1 gros peniti rp.10.800 maka hargaa perbuah penitiinya berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 gross= 144<br>144/10.800=Rp.750",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.75<br>diketahui<br>harga peniti 1 gross =rp. 10.800<br>1 gross = 144 buah<br>jadi 10.800/144=rp.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2y-7-per-2-kurang-dari-sama-dengan-3-899",
            "question": "2y-7 per 2 kurang dari sama dengan 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2y-7/2 &lt; 3<br>2 (2y-7/2) &lt; 3<br>4y-7&lt; 3<br>4y-7+7 &lt; 3+7<br>4y &lt; 10<br>y &lt; 10/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-membeli-sepeda-seharga-rp-600000-setelah-beberapa-hari-s-481",
            "question": "Budi membeli sepeda seharga Rp 600.000. Setelah beberapa hari , sepeda tersebut dijual dengan harga Rp 578.500. Berapa persentase kerugian yang dialami Budi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rugi = harga pembelian - harga penjualan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 600.000 - 578.500 = 21.500<br><br>%rugi = rugi : harga pembelian x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 21.500 : 600.000 x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <strong>3,583%</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-dengan-suku-ke-390-dan-ke-5-810-jum-444",
            "question": "diketahui barisan geometri dengan suku ke- 3=90 dan ke-5 =810 jumlah 6 suku pertama barisan\u00a0 itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3 = 90<br>U5 = 810<br>r\u00b2 = [tex] \\frac{810}{90} [/tex] = 9 \u21d4 r = 3<br><br>U1 = Un[tex] \\frac{Un}{r^{n-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{3-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{2} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{9} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 10<br><br>Sn = U1 x ([tex] r^{n} [/tex]-1)<br>S6 = 10 x ([tex] 3^{6} [/tex]-1)[tex] \\frac{10 \u00d7 (3^{6}-1)}{3-1} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = [tex] \\frac{10 x (729-1)}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{10 x 728}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{7280}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3.640<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-tex-pi-314-tex-hitunglah-keliling-lingkaran-yang-916",
            "question": "Untuk\u00a0 [tex] \\pi 3,14    [/tex]\u00a0 hitunglah keliling lingkaran yang luasnya sebagai berikut \r\na. 200,96cm b. 1.256cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) K = 2kali akar (luas x pi)<br>= 2kali akar (200.96 x 3.14)<br>= 2kali akar (631.0144)<br>= 2kali 25.12<br>= 50.24<br><br>b) rumus sama :)<br>= 2kali akar (1256 x 3.14)<br>= 2kali akar (3943.84)<br>= 2kali 62.8<br>= 125.6<br><br>\u00a0:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]a) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 200,96  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{200,96}{3,14} = r^{2}  \\\\ 64 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{64}  \\\\ r = 8 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k =2 \u00d7 3,14 \u00d7 8 \\\\ k = 16 \u00d7 3,14 \\\\ k = 50,24cm \\\\ \\\\ \\\\ b) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 1.256  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{1256}{3,14} = r^{2}  \\\\ 400 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{400}  \\\\ r = 20 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k=2 \u00d7 3,14 \u00d7 20 \\\\ k = 40 \u00d7 3,14 \\\\ k = 125,6 cm[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}